2020 FG 搵工更加難, 同時亦更加考大家準備功夫有無做足 [過來人分享]

一定要plan好自己career 目標 & 方向
唔好盲頭烏蠅咁去apply, 變左哂時間, 尤其是今年競爭更加大
希望幫到手足

例如d人想做marketing
咁係marketing邊個範疇?
Digital Marketing
Social Media Marketing
Marketing Communication (MarCom) / Content Marketing
Brand Marketing / PR個類
Research marketing

每個範疇已經係好唔同, 你又知唔知實際係點做
當你揀好之後, 性質方面仲有再分 B2B B2C C2C C2B 呢D (呢個通常睇公司)

"想做咩工" 呢個問題一定要搞清楚
唔係識答要做咩title / 行業就夠
仲要問自己到底有幾了解自己想做乜
點樣去搵答案? 準備功夫就係要刨Job Description (JD)
因為睇得多JD 你先可以知道究竟咩類型既工啱自己, 同埋亦會識得分邊D係伏工

利申: 連登仔叫後悔既科, grad左無耐 , FG個時17K -> 20K -> 而家24~26K
完全0 ot, 福利好, 外資, 而家做得都幾開心
雖然唔係好高人工, 但都叫不過不失 對得住自己
好大原因係因為yr4個時已經開始做緊搵緊資料做career planning

閱

即係咩工

得啦得啦叻喇叻喇知你好撚勁

Year 4先開始plan都好意思開post教人

樓豬好撚勁...

你講要做個啲唔係基本黎嫁咩

出世前父母已經要plan定啦

FG識撚咁多嘢咩講到好似個老闆去面試咁。有位你就入㗎啦，大不了唔啱做咪走，拎多幾間經驗都唔蝕底

26k 不過不失